受惠於中美貿易戰，韓國三星超過中國華為成為全球5G王者

近年全球設備商爭相開發5G技術，覬覦5G電訊市場的龍頭寶座。全球市場研究公司Dell'Oro公布，5G電訊設備由去年第4季至今年第1季的市場份額，當中三星電子稱霸「一哥」，市佔達37%，華為以28%屈居第二，其次是愛立信（27%）以及諾基亞（8%）。

三星電子今年4月首次亮相商用5G服務，在網絡設備、晶片組和智能電話等產品線，皆採用5G技術。目前該公司已經跟美國Verizon、AT&T及Sprint簽訂5G設備合同，最近亦宣布向日本電訊運營商KDDI提供價值20億美元的5G電訊設備。目標明年年底在全球電訊設備市場佔據20%份額。

其實撇除5G技術，三星電子一直在整體電訊設備市場都處於弱勢位置。根據市場研究機構IHS Markit數據顯示，去年全球電訊設備份額，華為以31%名列第一，三星僅佔6.6%市場份額。不過，隨著三星電子大量投資5G技術，同時受惠美國以安全為由制裁華為，要求盟國抵制華為5G設備，造就三星電子成為目前5G市場的王者。

歐美企喺5G爭奪戰真係收哂皮

人地正常做生意，有成本有風險，你屎為中共國家補貼，不正常低價搶標，霸地標，不公正競爭，外國私企點鬥

得愛立信（27%）同諾基亞（8%）

三叔諗唔到咁樣番身

仲有Google封殺華為

三星真係要多謝侵侵

其實samsung都係國企

三星大股東好似係美國

三星:大陸狗

話三星係韓國政府更貼切

咁三星5G有乜市場？非洲？歐洲？南美？北美？

所以美國要日本搞三星

屎為狗